唯一能動搖香港樓價的，是港幣的地位

唯一能動搖香港樓價的，是港幣的地位

- 房屋係華人社會的主要金融工具，並無特例

- 香港係中國手入面最一流的金融中心，並無其它可比較既城市

- 最主要原因係人民幣不能自由國際兌換，中國高度依靠利用港幣呢種佢控制到，又可以同國際自由兌換既貨幣，同外國進行大部份貿易與金融活動，都需要利用港幣做緩衝

- 香港無可以養活700萬人既天然資源，或者高新科技，或者工業實力，香港唯一立身之道就係做中間人，做世界仔，全世界要同中國做生意既，就算佢唔經香港，外國用外幣同中國做生意，都要比香港抽一浸水

- 佔中之後，中國開始認為香港唔穩陣可靠再信唔過，上海搞自貿區，深圳搞前海，目的就係希望飛起香港去直接用人民幣同外國做生意，開始搞人民幣國際化，結果大家都睇到，一自由化有錢佬內保外貸咁搬資產離開中國，人民幣急瀉，外匯儲備大減，股市溶斷，結果人民幣國際化急剎車，救左香港

- 經過左以上事件之後，中國資金更加集中咁流經香港再流出國際，中國需要香港呢個水喉黎適度調節人民幣既流通，滬港通，深港通，債券通，而且有更多中國企業過黎香港插旗，但插旗原因唔係因為貪香港鼻屎大既生意，而係要借香港去將D資金彈出彈入，結果香港呢個池塘仔比突然之間大量北水沖入黎，資產瘋狂升值

- 去翻第一個Point，因為房屋係華人社會的主要金融工具，係大量資金湧入香港呢個池塘仔既時候，所有金融工具都會變得水漲船高，咁就解釋到點解佔中之後，香港樓市連果少少爆破既Signal都見唔到，越升越有，2016呢一年中原領先指數仲要升19%咁顛

去到呢個位，希望大家睇得明樓價同港幣地位之間既因果關係

1. 人民幣自由唔到
2. 需要港幣對外貿易
3. 大量中國資金湧入香港小池塘
4. 香港小池塘水漲船高
5. 樓價升

簡單咁講，即係一日港幣仲有利用價值，港樓都會係咁升
但係假若港幣無左利用價值，中國可以直接用人民幣同外國自由貿易，咁香港作為中間人世界仔既地位都會蕩然無存，港樓就必然會跌到趴趴聲，呢個變動將會來得非常非常之突然

睇到呢到，可能有部份連登仔會非常之期待呢一日既到來，但正如我第一點所講，房屋係華人社會的主要金融工具，樓價跌，其它金融工具無可能獨善其身，而你手上既港幣，都係金融工具既一種，當佢跌到咁上下既時候，共產黨更可能會將你手上既港幣按一個有佢So既匯率強制結算成人民幣，到時全香港揸住港幣既人，就會比共產黨咁住係地上面強姦

再者，當香港失去左港幣之後，香港將會缺乏謀生既能力，我所講既謀身，係可以養活700萬人口既能力，少部份人有專業技能，仲搵到食，唔會有影響，但當整個經濟，賴以為生既"中間人"角色突然間消失，香港仲可以憑乜野賺取大量既外匯去進口石油，大米，煤炭，食水，甚至乏你手裡既iPhone？到時就要動用到香港本身既外匯儲備，要舉外債，而政府更因收入所限，再加上要應付退休公務員既長糧，到果一刻政府可以提供到既服務水平唔會高得去邊，講貼身一D，條街污糟無人掃，條渠塞無人通，開水喉D水臭 (而家已經係)，D馬路爛到一達達，當社會退化到呢一刻，外國投資者更會走得就走，香港就會跌落一個死遁環永不超身。

當一個社會再無足夠能力養活其人口既時候，有能力既人就會選擇搬走，而留翻低香港既就只會係更無能力，更搵唔到食既人，慢慢支離破碎，情況就有D似東北三省咁，當國企重工業變成彊屍企業半死不活既時候，後生既就會離開東北三省，要留翻係東北既人就將東北三省變成人性地獄，幾仆街既事情都發生到

呢一日會幾時發生，我相信無人會可以好準確咁預計到，但呢一刻必然會發生，而且按而家香港染紅既速度，發生係2047之前我個人係認為非常大可能。踏入二十一世紀，世界變化既速度已經快到想像唔到，大家每日離唔開手既Smart Phone，只不過有10年歷史咁上下，所以對於呢D Timing，大家唔好以為係件太遠既事

最後，去到呢一到，希望大家想買樓既，計一計數，今年2017年，假如你想上車既話，供30年，就要供到2047年，假若呢30年想可以平平安安過既話，以下事情需要發生：

A) 人民幣永遠唔會自由流通，港幣永遠長存下去世世代代
B) 香港能於港幣消亡前搵到一門搵到食既路數，取代其中間人既角色，例如出一個Elon Musk帶領香港進入新紀元，或者係香港海床發現極其稀有既超級金屬，或者出一間Apple以香港作為基地作總部

先攞條件A黎講，假若2015年中國係剎唔切車，停唔切人民幣國際化既步伐，超大量外匯流出，股樓跌停，支爆咁款，另到中國重傷，我都相信條件A係有可能出現，但果時中國就係收得切掣，而且收掣之後，對每個坐擁大量資產既財主佬重點控制，連王健林想出國都出唔到，當佢個網收到咁上去，再吸取2015年經驗，將人民幣逐步自由化，一步一步咁陰乾港幣地位。大家睇到呢期人民幣止跌回升，爬翻上去83/84，我唸大家都睇得出中國係而家行緊一條穩打穩扎要將人民幣自由化既道路，條件A既發生機會就更加渺茫

再攞條件B黎講，我個人覺得呢個機會比條件A更加細，香港咁既教育水平，咁既創業風氣，咁既租金成本，根本唔會出到Elon Musk咁Revolution既人，就算香港有幸出到個咁既人，佢都唔會留得到係香港。攞翻大家至愛既新加坡黎做比較，香港攞得出手既創科公司係邊間？Madhead？佢既得意作品係邊樣？神抄之塔？新加玻攞得出手既又係邊間？Razor？佢老闆剛剛先係Twitter話要14日內交一份Proposal比李顯龍點樣幫新加坡進化成無現金社會，香港邊個IT仔有咁既魄力？無呢D革命性既人材，就唔會出現到Apple呢一類革命性既公司出現，可能去到30年後，大家都要繼續幫四大家族打份牛工，但與此同時外國已經出現左好幾代革命性公司啦！

既然A同B既發生機會都咁渺茫，我真係好希望香港可以有人有足夠既智慧，去幫香港搵C呢條路黎行

最後，細佬平時有玩開紫微斗數，聽過好多師傅講，佢地都剩係睇到香港行運行到202X年，又有D人講2024，又有D人講2026，但過左呢個時間，話睇到通之後既地運點行都係呃鳩你

強貼留明

講咁多

幾時爆

我估香港有多10年運行，10年之後就唔知

ECON撚LM

有point
所以港獨 完全脱離中國係幾咁on9
如你所講 香港係靠中間人角色搵食
外國人要經香港同中國做生意
完全脱離中國即係你所講 無左謀生技能

仲衰過機界賤種
呃你10年八年

核電廠爆先

強帖留名

即係行完運會變差？
定有可能會更好？

巴打可唔可以講多少少點解人民幣國際化唔到？

所以李生都逐D逐D咁走

lm

沒有香港唔係仲好?

而家九唔搶八咁,

鳩up 完未

你無左港幣，無錯樓價跌，但香港連搵食既基本能力都無
咁好係邊？

變底特律

學多樣野

認真po無人理

三元悖論
- 資本自由進出
- 固定匯率
- 獨立自主的貨幣政策
唔能夠三件事都存在，只能夠三揀二，呢個就係貨幣政策既三元悖論
而家中國最大既問題，係呢一刻發財既人，好少人係可以完完全全乾乾淨淨發財，佢地唔多唔少都踩左D灰色地帶，當佢地發左財之後，就會開始驚唔知邊日會被清算，對自己放係中國既財富缺乏安全感，假若中國呢一刻選擇左資本自由進出同埋獨立自主的貨幣政策既時候，果班財主佬就會大舉搬錢走，做成人民幣出現2015年式既大跌

但假若中國可以一步一步咁對呢班人進行收網，控制呢班人既財富流向，咁到時要資本"自由"進出，再唔係難事

都係果句
中國人冇好日子過
香港先有得救

你不如直接講中國取消一國兩際
香港淪為二三線大陸城市

但到時有咩意思？

港獨，先要問自己獨立既條件
而呢個條件，係針對可以養活700萬人口既能力
假若獨派可以提得出另人信服既香港發展新方向
我會100%完全支持獨派

利申：
我有樓

買樓是OK，只要平衡到呢個風險，我覺得唔會有問題
大前題係你要平衡到

有可能會變更好
吳師青更講過
香港會出現能改變中華之大格局既聖人
果種聖人係等於孔子或者孫中山果個Level
希望真係出現到啦

李生係果種出10分力，賺8分錢既人，佢永遠都會係升市時走，唔似王健林咁見住個市橫行果時再偷雞摸狗咁走，李生果種魄力支那人學唔到

我覺得機會好大

正解

港幣終有一日比人民幣取代
你見上面咁想微信同支付寶係香港插旗就知.

格局既野, 無辦法控制, 行埋e 10年地運先算.
同時咩種類既資產都hold, 分散風險

岩岩先買完樓

乜你覺得共產黨唔會咁做咩？
我已經見唔到香港除左港幣之外，仲有乜野原因需要保住佢既特殊地位
假若香港失去左港幣
莫講話變成二三線大陸城市
到時可能仲會變成深圳市香港區
BTW
乜而家唔係搞緊大灣區咩？

努力趁呢10年香港仲有運行既時候，努力賺錢，賺得幾多得幾多
將來既事將來先算吧

公起公起

我意思係話你講緊既大部份人都知

留名得閒睇

留名

2024行完八運轉九運

我平時都係咁同d fd 講

既然大部份人都知
咁點解連登個置業區咁嘮嘈

轉完之後可能拖1,2年先發

因為人係短視

炒到咁貴都仲想買樓
根本好多人睇好香港仲有得玩落去🤷🏻‍♂️

同美帝掛緊都取代到?
定港共會係某D時間話脫釣?
咁釣左唔係仲快搞死HKD咩?

留名學野

脫

人民幣能自由流通之時
就是港幣打響喪鐘之日

乜而家有人想搞好香港咩

佢地呻啫

無人想搞好香港
好多人利用香港
這就是香港現在的問題

D人講到實賺咁，咩好快賺1x% ，有咁好賺既冇窮人啦

脫鈎，港元有機會大升或大跌，視乎當時環境。
埃及鎊上年脫鈎美元跌46%，香港唔一定會變成咁，但我唔會冒呢個險。
當然，香港咁細嘅地方，承受唔起脫鈎帶黎嘅問題。

Lm

好多友精神分裂
話香港點衰點衰又要置業
人生最大投資黎架

就係要保持洗錢地位港先要港獨

再同支那合作只會愈來愈多連摩天輪都要搶鳩人嘅case
遲早死因唔係人仔走出去
係因為連港幣都出唔到去

呢十幾年間賺到錢唔買樓可以做啲咩？

如果想保持國際形象
係要獨立先可以令中國長洗長有
再同化落去只會令人驚咗香港

中國貨幣自由化時就係共產黨解體之時

你咩邏輯？當中國的人民幣可以全面開放，大陸我諗一早就係第一世界國家，發達繁榮先進過香港。

到時香港真正可以同祖國融合，成為祖國真正的一部分。

你呢D小島心態到時就不合時宜，成個大灣區，大珠三角幾千萬人口相互交集。

以後返工，唔洗只去港島，可以去廣州去深圳，都賺到一樣高的收入。大家唔洗分得咁細，就係一個國家，一個地區，一個城市的市民。

YES，
香港有得做中間人世界仔完全係因為香港係好多方面都獨立於支那
完全唔係任何一個支那城市可以取代得到

巴打econ佬？

見樓主講開想問少少野
香港衣食住行咩都靠入口,點解唔見有貿易逆差
全部都係人民幣流入黎投資頂住定點?靠金融業頂住?

風水佬

你最尾講紫微斗數真係估你唔到

嚟多次沙士

你見到轉口(re-exports)係歸出口exports，而呢個數係好大，同進口差唔多。

服務出口都有少少幫助。

而家有差異，只不過係香港發展得俾國家早同快。國家因為特殊原因暫時未能全面開放。

但呢樣嘢都唔係永遠。

中國每日都發展進步，香港繼續保持繁榮穩定，到大家有條件融合就可以融合。

呢樣嘢一直都係領導人心目中的藍圖。

譬如當大灣區的人均收入水平，城市化程度物質生活都同香港都基本上一樣，已經具備條件融合。

至於你話樓價，呢樣嘢當然冇可能永遠都高，都必賺。冇你所謂的大陸搞你，佢都會爆破，之前都唔係冇試過嫁啦。

最尾紫微斗數真係反高潮

全球離岸人民幣交易中心

無錯依家比之前依賴咗中國，但係香港仲有一個好大嘅問題係社會上升流斷層，個個賺到錢就淨係識買樓收租買鋪收租，啲思想比人洗晒腦，已經幾耐無岀現過一間可以岀去外國咬人嘅公司？十年前係誠哥十年後仲係誠哥

美帝同中國之所以可以越做越有，好大程度都係靠養肥一班公司去外國咬人

近排一個gogovan，成班又衝岀黎杯割又乘，問心，如果你係老闆，你係咪甘心一世做唔到大鱷，定係take呢個opportunity上位，到自己揸到旗，你中意飛起中資又好同印資合作又好啦

講到尾，正苦同班既得利益者一定要讓路，甚至開埋路比香港公司成長！中國可養大700同BABA，香港都可以！

希望10年後唔洗再誠哥或者佢啲仔，可以多幾個名比大家叫下

紫微斗數香港行運行到2024/2026
但上海下年2018已經行完

唔通行完運就集體自殺咩都on99

老師

嘩屌1%出口,99%轉口
但係轉口都收緊皮喎

2018之後上海會點咁樣

強帖lm

有人提出過
大灣區計劃講香港要放棄一部分港口功能

保障起見出埋港共9up解釋：//據香港電台報道，運輸及房屋局局長張炳良回覆質詢時說，目前香港港口與大灣區內的港口有各自定位，香港港口是南中國貨物的集散地及區內重要的轉運樞紐，大灣區內的其他主要港口，就以直接貨物運輸為主，因此不存在放棄香港港口的命題。//

唔係俾人洗腦，係香港人唔肯用腦
而係賺錢有錢買樓買鋪放租等升值係一條唔撚洗你用腦諗野既方程式

咁識搵錢呢個數又唔係難既

錢搵錢係拉大貧富差距je
當然人人1x%係呃9你

假若有人有心去製造呢個風險，而乘機引制結匯港幣呢？

單一產業+教育制度扼殺人材

新界5大姓氏圍村人
有樓有地

樓主點睇？會唔會到時一無所有？

果時黎香港上市既國企，目的唔同
果時國企搞緊改革，有下崗潮，急需外來資金
時而勢亦，目的已變

完全唔識econ
但覺得樓主言之成理
有得走應該走
當然港豬都係繼續返工

個個連登仔都想大家一齊死

港幣一定自由
放十萬個心都得
怕係怕鬼佬有日覺得港幣用處不大
變成二線貨幣

你知道嗎？港幣流量世界11比南泡仲要多
完全睇唔到會跌爆嘅可能

當年開始叫港幣同美金脫改為同人仔掛時
港幣流量比人仔仍然多
所以真係女教老母用衛生巾

都係買樓
但我唸要學誠哥果種精神
錢唔好賺盡
分八分就好放

支那會進步架咩
幾時先進步到可以民選總統呀

再同中國同流合污就冇用處架啦

好驚仆直，屋企唔算有錢

咁準備仆直啦你
Murphy's Law

中河失船
一壺千金
貴賤無常
時使物然

中外歷史無一個地方係能夠永遠繁榮
香港如果長期都係中國首屈一指嘅繁榮城市，遲早都會應兵禍
如果由其他城市取而代之，咁香港又只會慢慢凋零
分別在於想係香港呢個地方因爭奪財富而死人變殘破，定係想香港因為經濟凋零再無人爭而人口流失而已
反正香港都叫得運左百年，凋零都好合天理

唔知樓主學紫微斗數嘅朋友有冇講，中國歷史，每每由南方人揸旗時，都係北方甚或整個中國都係亂世的局面....
一地享福而要整個國家陷禍
香港的得勢唔係百年來都係香港人特別另，係時代俾香港呢個地方嘅一個機會，使之成功而已

老實講，淨係持住要令香港成功、富貴思想，胸襟上就太窄了
所謂謀萬世者方能謀一時，謀全局者方能謀一域。計利應計天下利，求名當求萬世名。
無此胸襟，就算你睇到香港時勢趨下，有能力都冇用，時代唔屬於你，係成唔到功。後其身而身先，外其身而身存，所以一旦有個「香港」做底線，只係落入上下交攻利的局面，無補時弊。
一個時代的趨勢，社會的風氣，非立支旗號就能成事。

時可逆知，物必順成。
總之香港要沉就由佢沉，咪當潛伏時期，世間的盛衰循環逆週期無意思，力挽狂瀾吃力而不討好，你見全社會的聲音就如百家爭鳴，各持己見，單單證明自己係令香港再鼎盛的思想已經好困難，多則惑

lmlm

唔會
香港係亞洲重鎮
所有亞洲貨幣都係用黎speculations、惡意沽空
為既係引黎imf借錢俾你等你還唔起，之後就可以野蠻咁經濟殖民，一係就挑起戰爭等你買武器
所以其實鬼佬同大陸佬都係烏鴉一樣黑

唔知跌穿零果時會點呢

樓主呢個post 好撚勁

大陸有樣心態
叫圍爐
潮州人公司鐘意請潮州人
四川人公司鐘意請四川人
我識既大陸老闆入面
問過好多個
假若同工同薪
佢會請大陸人多
還是請港仔多
我既答案係一面倒
仲乜鬼一個廣州老闆，有廣州仔唔請，要請個港仔
乜廣州唔夠人用咩
面對現實啦

Ching一統天下指日可待

你返去建設民主中國啦

金仔一個導彈射落大亞灣，樓價一定跌

生意佬

所以脫勾又點會有問題呢
原因在於既得利益者懶

脫左勾個匯價唔穩定就未必炒得起

問題既癥結，在於所有同香港有關既人包括香港本土人，都係度利用緊香港黎謀利

可唔可以講下內保外貸搬離資產個到
小弟唔係好明個logic

咁中環到時唔通一夜之間變廢墟咩？你融合完D嘢都繼續係度。而家唔鍾意請香港係因為麻煩，如果根本自己人，完全冇問題。

無需要炒起佢
只係可以減弱輸入性通漲
對有錢佬影響唔大
但平民百姓少好多冤氣

用國內資產做擔保搶貸款去買外國資產,可能係

唔謀利唔通害己咩
問題既癥結係道德薄弱

我意思係佢脫左勾就連俾人攻擊既價值都可能無

真心討論
唔係話樓主推論錯，不過要推跌港幣其實好難
而家同美元掛勾
強如索羅斯喺1997都推唔死港幣
以HKMA外匯儲備
加上中共唔會俾港紙死(你諗到嘅佢地都諗到)
富可敵國s
我諗要全球頭十基金佬合力
加埋政治誘因
令美國佬唔撚幫香港
先有機會脫到勾

就係因為難所以個timeframe係10年
易既話係唔洗1年就搞掂左

假若金管局換左做大陸人呢？
港交所個CEO唔識讀廣東話架哦
澳門都上交哂D財政盈餘比廣東省
唔係怕外人打
係怕米缸老鼠
前車可鑑

樓價果個位同意
之前做project我都係有個咁既推論
不過紫微斗數

港幣唔會被攻擊式暴跌
而係陰乾式咁失去地位

就係咁
從而做到轉移資產
將呆壞賬留比中國既銀行

身邊大部份人都好純真咁覺得要扎根香港，以此為家
完全唔會考慮移民外國
實情好多五六十歲既成功人士即使有能力都唔會移民，因為根本適應唔到

我諗個班適應力強，搵夠就走既人都只係佔少數

公務員換大陸人做係計劃內
發生呢件事香港都應該要完

要脫鈎，首先要搞掂外匯儲備美金換人仔

強帖留名，準備學野

人民幣自由唔到只係短期既事
中國慢慢開放落去 香港收皮最多都係十幾廿幾內既事

樓主只係用中國基本因素去分析。

都算唔錯。

而家IFC大本幢都講煲冬瓜啦
港資公司唔夠大陸公司搶得起租
比人踢哂去側魚涌
大灣區一殺到
我估香港公司準備搬去天水圍都得

咁唔夠錢再買樓投資，係咪買定美圓好d？起碼到時港紙變癈紙都冇咁傷

成個主板你拆開哂D市值計Market Cap
關中國市既佔幾多，關其它國家事既又剩翻幾多
你計一計數就知Chinese Factor is fucking significant

同意樓主觀點。

唔係發生緊啦咩
政策局經CY之後，都入左唔少新血啦

果然係生意佬
睇野有D距離

定係用完腦分析出買樓可以屌打市面80%投資再屌打剩低個20%既風險?

圍村佬係共產黨最憎既一群人
睇睇大陸農民D下場就知

但係如果港紙變得成廢紙
會唔會都已經間示左美元既地位都同樣跌左
如果係咁不如買金

咁佢個腦一定係豬腦

如果你係德國你點炒樓
香港弊就係弊就玩地產，最後俾地產玩死其餘既產業

無錯，係要買金

大前題係仲有掛勾
但掛勾呢家野，乜寫左係基本法到？
好似要脫果陣，唔使經人大架哦

你既預測係基於國際局勢仍然無太大變動，支那國內形勢無大變化下作出既估計

華人D小農DNA就係要將土地變成金融工具
呢個係DNA問題，無得用其它民族黎做比較

樓主都講左，而家大陸係放棄free capital flow 去換monetary policy同fixed exchange rate。

當佢揀free capital flow, monetary policy autonomy，exchange rate就會浮動。唔想人民幣匯率大變，就要係free capital flow底下，令你地無incentive掟錢出去。

但我有個位想問，你覺得佢會用懷柔比信心有錢佬，等佢地唔會放錢出去，定係更高壓用旁門左道等你地驚而唔放錢出去？

前者需時，短期對政府成本多，但長期傾向穩定。後者相反。

巴打點睇？

Murphy's law 咁 on9都好信

所有既財主佬，只不過係中共高層既Proxy
當中共高層Settle down到，各歸其位
下面D Proxy就唔會好似王健林咁搬錢走
十九大之前風風雨雨
其實就搞緊Settlement
Settlement好左，Free Capital Flow指日可待

除佐貨幣, 息率都好重要
目前樓市回報率屌打息率十倍
根本係穩賺不倍推高資產價值既元兇

當然息率同匯價息息相關
正正係因為北水被迫入港令銀行資金充裕先按住息率
講到底都係中共覺得香港利用價值幾時玩完
就咁睇中共對香港已經係類似一隻生唔夠雞蛋既老雞
睇下幾時劏黎食肉, 仲想有好糧餵係妄想=]

有咩自救方法？

陳雲

巴打你既pt係internationalise 人民幣令港紙重要性同幣值下降，但人民幣國際化之下，美元既重要性會唔會跌？有無勾都好，好似人民幣國際化元會令USD/HKD地位跌？

港幣一定唔會咁易跌。

你話港元會脱鈎，都幾難發生，中共點on9都唔會同錢作對，佢仍然視香港係通向國際既橋樑，你話中國會逐步開放更加冇可能，就算經濟發展得幾勁，無一套透明既金融制度，又冇政制發展支持，遲早會到樽頸位。

如果一但唔掛勾
我諗都已經暗示左美元既地位跌左？

就係因為唔會咁易跌
所以樓主先講十年
如果係易跌既你覺得需要幾多日香港經濟就會全面崩盤呢？

賺錢走人
加入共產黨
呢邊魚肉香港人，果邊羅錢去美國退休

成段野既說服力比最尾果句野破壞左

03年打毒針開始 所有嘅都係泡沫 幾時爆中共話事
班賣港撚好清楚 所以趁未爆 走得就走啦

跌得去邊
美元既重要性係動搖唔到
因為而家地球用緊美元結算緊石油

香港係支那資本外流既傷口來，如果19大習近平坐得穩，基本上呢個傷口就一定會被堵塞，收割香港外匯玩鎖國

外圍環境方面歐美之前係用自行貶值既方法度過經濟衰退宜家開始復蘇，而支那就宜家先開始進入衰退，幣值差距變相等於比支那執左雞，肯定會被歐美強逼貶值，貿易戰美國仲準備緊既時候歐盟已經出左手

個人認為10年都未必發生，除非中國打仗，中共急需大量撤資，但到時可能會有大量資金湧入香港，中國人走哂落黎避難，個樓市仲升得西利 。

估都估到,共匪最憎一班人聚堆一齊形成一估勢力

但班牛屎佬仲戇鳩鳩走去奶共 ,唔洗到2047就比共匪清算

thank you 巴打
點醒左我

話多唔多
拿拿臨娶埋呢個外籍女友
手頭上億零兩億資產要慢慢轉去外國搵機會

巴打點睇

Agger

打仗個時未走到既支那人同資金首先上繳，邊會落到來香港，之後就係洗劫香港既外匯儲備

真心講，成日講資產配置 唔係無道理
搵到錢仲keep住港幣？而加香港比中共渣撚住個春袋，有錢係手 拿拿聲換晒外幣 （推薦美金），唔洗理升定跌
反正十年八載後，美金一定唔會差得太遠，港幣就好大機率玩完

黃金先最好
雖然個價仲係蝕緊

黃金有兌換風險 美金基本上係無
你無錢洗 拎舊金去換錢易啲 定用美金易啲？

推

佢建議人民幣不急著走出去
就應左我既講法
中國行緊既係穩打穩扎式自由化
佢建議唔好搞離岸中心
就係想飛起香港
過程要幾耐？快既十年，慢既廿年好未？
你層樓仲要供多幾耐？

樓主有倒果為因既意味
我感覺上係唯一動搖港幣既地位係樓價

failed state 嚟緊喇
而家都已經聞到陣除

本來咁講係岩既，石油交易都係美金結算，美金之所以叫美金就係因為美玩係同黃金脫左勾，佢無擁有幾多黃金先可以印幾多美元既限制
係2017年既今日，美金都係無兌換風險，但係講緊支拿蒸蒸日上，香港經濟全面崩盤既環境，可能係十年後廿年後，美元仲係咪「美金」，呢樣就真係好難講

點動法

人類主要動力來源要依靠石油既話
石油美金都會有運行
美金地位要動遙到
人類需要有比石油更有效既能量來源並且大規模應用
美金所控制既唔係單單止石油，而係能量，Energy

樓主有矛盾喎
一開始話港幣跌個下會非常突然
之後又話香港會被陰d陰d搾乾
Lm學野

但係港幣掛勾同香港特殊既地位
先係令樓價大幅上升既其中一個因素 ?

如果照你思路 我想問咁股價呢

港幣地位被陰乾緊
係大家唔覺
當人民幣已做好準備宣佈自由化果一日
港幣就會急瀉
港樓就會急爆

港股缺既係Story
美股升得勁，因為佢Story好睇
又Elon Musk，Amazon，Apple，Google，Facebook，而家又CAR-T Therapy，所以佢地Value先易Blow得大
相反，港股剩翻D乜？粉哥？朱太？一大班鱷魚，D師奶睇落又驚又縮，有舊錢係手咪買樓囉

原來樓主好熟風水野,咁香港係咪係九運期間完全冇運行

冇讀econ 都仲有唔明
港幣同美元掛勾
美元好難收皮= 港幣唔會收皮？
定係港幣即使掛勾左
但當佢係國際上既地位減退
港幣一樣會跌？

無錯
簡單講
黃金既價值 係在於啲乜？
黃金是否必需品？
反之 石油？
通街都係汽車 化妝品 膠袋
石油是否必需品？十幾廿年內都仲會係
科技的確日新月異，無論點進步 都無可能短期內一次過換走晒石油副產品

又係，支那公司啲帳假到出汁

有道理
樓主點睇?

港幣收皮，美元都唔會收皮
你掛勾都係一相情願
當港幣地位大減，不再重要
資金就會流出香港
你到果一刻仲想掛勾，就要付出好大代價
當代價太大，你就會焗住脫勾，轉掛人民幣
人民幣掛多一陣，港幣就會變成歷史

咁巴打有冇咩建議比啲年青人，有邊條路行可以生存到？

支那咁容易比你估到就唔係支那啦
坦白講 開放係不遠既事
共9要放眼世界 統一世界

起咗巴打底，發現巴打講野好高質！

請受小弟一拜！

係咪即係話而家唔好買樓住

但我而家冇屋住
一定要買一間

所以
我覺得一但港元既地位下跌
股價都會跟住一齊跌

個人認為宜家個市咁犀利既主要因素係互聯互通既機制
加上息差加劇同中國既政治環境
令北水有需要轉投外國資產
咁亦都可以解釋
點解內地人會瘋狂刷保險/投地/投甲級商廈/買樓

至於玩得幾耐，我都好同意係睇港元既地位
不過算鳩數啦 政府既政策都趕走哂其他產業
香港仲停留緊係八達通年代咋屌
人地google最後都選擇左落戶新加坡

乜香港又好透明公平公正？
高鐵條隧道得26公里，分成8間公司起，明眼人都知係分豬肉啦，採購分散到咁，盾構機都買成6部，中間出現幾多油水呀
近D呢，個摩天輪咪又係呢D黑箱作業
講金融呢，粉哥大家識吧？佢手上果堆香港公司，六百萬數Jet到三千萬，十年黎都係咁，你又見証監有做野咩？
唔講粉哥，講翠華，搞到外國基金值頭出信話以後唔會再投資香港公司
你睇大陸黑，鬼佬咪一樣睇香港黑

邊忽高

奶共賣港，賺錢退休

成篇文有文有路，最尾用紫微斗數作結係做乜鳩

Google同Facebook都預視左香港未來地位

google 聯繫匯率/固定匯率

因為我估有人一定會問咁即係幾時爆
我真係唔識答
唯一識既就係睇下地運咁
用地運黎估幾時爆

咁講上年人仔入SDR 個時香港應該係大跌？

SDR=/=自由流通
完

訓住客廰先

但中國唔會唔要香港呢個金蛋

香港邊忽金

香港金蛋既作用都吸水同令人仔走出去
如果自由化左之後，自己做埋咪我得

講到尾香港人都係自視過高 甘於現況先得翻條死路
而家全世界都發展科技 係得香港可以懶懶行咁 覺得靠金融可以食到末日咁

不過都係要多得一班根本無諗過香港死活既高官同既得利益者

奶共退休無得輸

成日誘中國無好日子香港有得救，你估依家仲係97前？ 支共仆街第一個搵埋香港陪葬啦

唔係話奶就有得奶⋯總有一班無財無勢既人
、而家世界變總係覺得香港人被忽略左，唔好話飛黃騰達，賺番黎都係為左頭家，自己又睇得唔係通透⋯啲什麼會計,金融(銀行業),IT,engine,sales 行行都比人話收皮有時真係好迷失,可否指點一下

依家支共重點放咗過珠海環琴十字門到啦

普通人點奶呀

人民幣升
買港樓有折讓 相對平左
人民幣跌
要避險 咁又去買港樓
結果都係樓價升

到時港幣地位不保
要升嘅話又會有一大堆原因去支持佢

學Tensorflow
學Python
上Code Academy學
免費的
一日玩兩個鐘
一年內你就識玩AI
寫下野放GitHub
Enrich你個Profolio
你寫Code勁好快就有人Approach你
香港識寫AI果堆，人工都有五六七萬

港幣地位不保
香港仲有乜地位？
香港無地位？仲乜要買你D樓？

你Google下大灣區幾撚大先啦

唔係 香港走得好前衛嫁
近排先推左拍卡繳費 仲有電子支票
最撚慘係政府同既得利益者已經同一陣線

有錢人政治能量大
That's normal

我一早都諗過依個問題, 但身邊D家人朋友覺得港幣永遠長存

見識阿！ 不過你點解要改個咁柒嘅名？

一日兩粒鐘，一年內由外行人變到識 machine learning？
我一直都覺得你好高質，睇到呢度有啲懷疑

早出世真係有著數

而家後生仔捱極冇出頭 惟有等佢一切推到重來

十卜呀
篇文太長無睇
不過咁長又咁多連燈仔撐
一定係膠汁
十卜十卜

不過算鳩數啦
就算我地知係咁又點
成班人咪仍然覺得只要Iphone一出就一定會升
連點解部機有得炒都唔撚知

但如果美元息差加劇
樓主覺得香港既樓價會唔會有機會卜直？

中國愈係鎖國防走資
就愈需要香港做中間人

但中共既長遠目標都係國際化人仔
走資呢樣野會慢慢解決？

你個名就柒

根本我地普通人就係等死

X2

吹捧IT相當可疑！

但我想請教下，依家大陸個個走資，而國家又即時做野，唔俾人做大既海外收購同投資。咁咪顯出左佢如果俾人民幣自由，d錢一定流晒出去冇人做國內投資？咁對大陸自己好不利？

同埋佢控制唔到錢，即是股市佢都控制唔到，咁就唔係共產黨作風？

唔會
因為樓價高係因為北水太多
唔係因為息低
息低只不過係背面原因

當年股市跌係因為江派搞市
王建林搬錢走係因為佢發家靠薄希來
19大後各人歸位後
先會見到真章

努力磨成針

你講15年嗰次跌市？

咁要睇，邊個會倒
而家係有錢人倒，還是蟻民倒

明眼人都知乜事

留

嗰次仲搵埋美國佬幫手諗計

唔係吹捧IT，IT好搵係事實，但佢講到學IT 簡單到食生菜咁
大佬，淨係學 基本 cs concept 都夠你學成年啦
重未計一大堆 algorithm, data science 野要學
去到 machine learning 又要學唔同種類既 neural network

樓主點學識哩啲野

it 係外國就好搵,香港聽食屎

咁佢問有乜方法上位呀嗎
咪同佢講聲囉
野擺係到又係免費唔使錢
而家唔係無位比佢上
而係有方法有資源既時候佢有無努力去上

開始9up喎

睇左一集大學問椰殼頭講野

想係香港靠IT上位？

我諗係香港做得IT 既無幾多個唔係放眼外國

高質文 推

Sor，因為商科白痴，點樣入手

其實我唔明點解唔得？
做到件真係Revolutionary既野出黎
唔係好事？
例如我地可以入10萬Freed五毛寫既Post入Tensorflow
咁套AI會自動出五毛Comment扮真人出Post
等到所有五毛失業
再一野將五毛AI轉成民主鬥士AI狂出Post
等D大陸網管刪唔切Post之外又無五毛幫拖
最後天下太平

真係完全唔熟呢行喎

我見有鬼佬做左出黎哦

所以個世界宜家要你熟

但樓價不停升都唔係辦法, 實有個封頂位

列支敦士登模式有無得諗
再工業化加國際金融

工業方面 專注精密高科技 只要成品質素高（同日本有得揮）就可以
國際上不乏市場 就咁睇計數機一樣 全世界得casio同texas係叫使有啲地位 好多高端工業市場明顯未飽和 再加上完善監管 made in HK 有機會打造成質素保證
（香港science同engine仔終於可以學以致用了）

國際金融其實就係洗錢
一直亞洲無一個避稅天堂 香港擺明低稅政策 只要將稅率再減低啲 加上吸引外資（e.g.法例配合 唔好玩死uber呢type企業 幫助佢地進駐） 再加上香港前國際金融中心留落嚟嘅強大人力資源 要做洗錢中心應該無咩問題嘅

利申 無讀過econ 同埋上面講嘅嘢好虛

經濟既野，都係循環黎
五年一個細，十年一個大
不過整體都係向上，因為每次個starting point都高左

唔係係香港
整咩都得啦

我話佢唔熟啊

唔好諗得咁美好
港共拖累緊香港
為求做臭香港=令支那唔洗再靠香港
所以香港=死硬

你真係唔多貼地氣....

我有個好低能但又唔明既問題
點解經濟周期會係整體向上
個必然性係邊？
會唔會係操控出來的？

經濟有週期
點解我到宜家都見唔番幾十年前
幾蚊一碗雲吞麵

咁而家有樓嗰啲係咪要係10年之內盡快賣左去？將港幣兌現外國嗰啲，再移民？

Strong post lm

樓主研究開術數野
點睇鳳凰山個蛇陣

論文格式

巴打睇得幾通透

不如樓主講下自己打算移民去邊？
定留守香港？不過要做狗喎？

講緊經濟有週期，而唔係物價有週期。

不如又問下，係邊到唔駛做狗。

唔好諗住移民去白人國家，
先唔講閣下的職業係外國點樣先。
白人係歧視其他所有色種人類。
去歐美一定無運行。
再講投票之類社會權利⋯

巴打推論有道理
不過中共唔會行呢條路
佢地需要白手套，利用香港兩個字呃人，
不論自己人定鬼佬，只要天真相信香港以為安全就中計
香港係經濟/政治上有極大利用價值
呢點係大陸所有城市所永遠不能取代，佢地亦唔會放棄

人民幣國際化用𤌴神既說話講就係永遠不會成功，佢地亦唔敢
因為一旦自由浮動人民幣既結果一定會係暴瀉，結果同日本一樣
理由係自由兌換後倫敦美國離岸兌換市場規模遠大於中國，一但自由兌換可反過來影響在岸兌換價
亦即中國失去對人民幣值定價權
相反間接兑換人仔，用規模細既港幣做安全帶先可以控制到滙價

鐵飯碗應該得返醫

True

我反而覺得唔需要諗太多
人民幣國際化既短期目的係自由對外貿易（唔洗再靠香港），最終目的係動搖甚至取代美金地位，從而令中國取代美國地位。

所以驚人民幣國際化既唔單止香港，仲有美國。

美國既底線係人民幣變成日元，英鎊咁上下既貨幣。
中國再想有進一步既行動例如說服產油國轉用人民幣結算（就好似伊拉克咁），美國唔洗講一定會出手一方面打鳩個產油國，一方面打擊人民幣（就好似歐元咁）

當然有個極端例子係俄羅斯轉用人民幣結算石油，到時真係唔知點算

另外中國內部黎講都好多問題，人民幣匯率波動最受影響既有房地產同糧食。房地產黎講大陸北上廣等一線城市因爲剛性需求所以唔會點跌係真，但好多2線城市既樓價真係經唔起匯率波動，而中國我覺得因為人口問題所以10年內轉型唔再依賴房地產我覺得有難度，但一日仲依賴房地產，中國一日都承受唔起匯率波動。
另外就係糧食，中國就13億人，耕地面積就係印度三分一。糧食唔夠自給自足要大量依賴進口，所以開放匯率後人民幣升都還好，最多死d出口業大家窮少少。跌個十零廿%真係全國唔知幾多人冇飯開，中國同其他國家最大唔同係西方國家有經濟危機最多換下政府，獨裁國家就一定係內亂（例如蘇聯）

所以你話人民幣10年到會慢慢國際化，我就覺得中國係要十年內轉型到唔怕匯率波動就夠膽國際化，如果唔係以後打經濟戰一有咩冬瓜豆腐（好似英鎊咁眨個百份序十幾二十）真係會內亂

就算人民幣一旦完全國際化，受影響既唔單止香港，而係全世界既金融格局都會好大影響，政治環境動盪就梗，分分鐘打仗。

如果有香港elton musk同埋港產apple肯撚定會比支那國有化

訓左。我既思路幾次一手樓放售都接近千億港元。港政府只有五千幾億外匯（美元）。
港元匯率穩定性有幾多。相信大家係邏輯推斷上都知幾危險。要你港元崩潰。根本易過借火

有幾多人比中資插完旗可以咬返中資公司轉頭
比人支那人咬撚到破產都唔掂就大撚把

港元脱勾其中最大可能性就係美國要港元脱勾，要消滅支那，必須先滅香港。

搞再工業化，先需要政府支持工業
香港好多業主，先用平租呃鳩D廠佬租佢地，當廠佬成條生產線Set好哂，租約有過到差唔多果陣，兜野加租，有幾甘得幾甘，你想搬咩，成條Production Line搬要成幾十萬，唔搬咩，咪捱貴租陰乾死你，一個咁既地方咁樣對待廠佬話搞再工業化？哈！
另外，小金庫係搞唔過，因為共產黨最憎小金庫，佢而家要查清楚D財主佬底細時搞D咁既野？因住比國安拉上去。

不嬲都係港元自己單方面一霜情願同美金掛勾
關美國咩事

每次所為既洗牌，係洗窮人牌
有錢人係無影響的

台灣個經濟周期，係陰乾式向下緊
邊個話經濟一定向上
過去幾年就係因為北水真係好勁，就算發生佔中呢D本應毀滅經濟既事，樓價都向上爬到

幾十年內個Money Supply多左幾多先得架

趁港幣仲有運行時，盡賺
聞到人仔要自由化，即走

唔會對香港有影響

做狗有乜問題
趁有得賺時盡賺
賺左先講啦

總之，中國打仗打輸香港先有得救

好片面，淨係從貨幣去睇香港既經濟環境，忽略左好多實際因素。退一百步黎講，當你講都啱哂，從呢個觀點出發係俾唔到個有建設性既建議。仲有，某程度上你既point develop得愈黎愈遠，咁既level讀過少少經濟既都講得出。

仲有，如果而家香港樓價可以經濟解決既，已經解決左啦，香港咁多經濟猛人，而政府都一直係呢個方向行。所以唔好再一味淨係識睇經濟啦小朋友，對香港一d益都冇

利申認真撚

全世界，不單只香港

等緊一 d事件， 引爆中產既革命
黎緊全球會越黎越政治化， 唔再單單係睇經濟

香港e家仲係賺錢既地方，唔想都無法
但lam共，我眼見身邊好多朋友都係咁上位
長遠黎講， 香港既出路暫時都睇唔到。 講真要搞科技，2000年既時候， 香港好多基建野係好top, 成班尖子仆入去讀cs, 都搞唔起

關鍵係靠屋去賺錢太有效率， 成個中國都遇到e個問題， 實業因為咁樣搞唔能起。

sorry if 1999

坦白講，我好討厭你呢d識少少就亂帶風向既人，完全冇諗過/意識唔到自己既行為有咩後果，純粹係黎屌你，香港民主發展唔到，政治冷感多得你呢類人唔少

要參考就參考以色列政府嗰套，香港所有諸備足夠all in 比第一批人試行。 算係double or nothing 。

另外我幾肯定工業係香港必定行唔通，因為工業嘅本質同香港人嘅價值觀背道而馳。

留名再睇

我想請教樓主經濟週期問題
想知紫微斗數計唔計到幾時經濟週期下跌同邊度發生?

Google下吳師青
死左都有50年
但佢當年講過既野，由其係對香港經濟既預測，都中左好多

乜Mode都好
領導層缺乏意志同眼光
搞乜都唔會成事

假若你認為我係亂帶風向既
歡迎提出論據糾正我

世界級鳩嗡

樓主我想問下，你所有既結論都係基於人民幣自由化 > 香港收皮

但以而家中國政府咁腐敗既政治體制、零透明度既管治手法、人治既法律系統，真係自由化到？假設十年內以上講既都唔變，佢可以以點樣既形式自由化？

物價係經濟既一部分
自然都係有週期，但你唔好諗住仔curve係sinθ先得架，有通脹，點都係向上架啦
你碗麵由1蚊一路賣到5蚊，可能會回落去4蚊，之後一路升到10蚊，又回落返去6蚊
如果係通縮就大家一齊仆晒街啦

唔好以為你會明佢講明 佢係用好多複雜既term去包裝一堆bullshit出黎

英治170幾年咪脫離中國獨立既殖民地城市
咪一樣同你支那做生意 做咩無視左97前?

樓主覺得香港邊方面既潛在因素會成為香港既第三出路?

巴打，我好認同你既觀點。
想請教一下，我下年要同一家大細搬出黎，一係清袋俾首期買樓，一係就租樓...
我其實好無奈，完全諗唔到應該點做，巴打可唔可以俾D建議我?

港幣變廢紙
業主講明要美金交易囉

咩年代呀
仲吹無中國就香港會死
樓價急跌自然有能力做返實業
無論英文能力、金融系統、法制都係成個亞洲超幾班，點睇都唔會死

樓主個point係當港幣變廢紙，業主間物業都會變廢磚

因為唔洗交易所以唔存在用人仔美金定bitcoin既問題

唔洗過牌，香港咪只會慢慢沉淪。對有某數量嘅人可能係更好選擇，當然到時一定痛

洗牌都只係洗中下階層既牌，你點都洗唔到誠哥四叔果堆人既牌架啦

10年前黨媒已經猛吹深圳上海越超香港啦
又比GDP, 競爭力,又搞自貿區扮自由開放,又數臭香港邊緣化
事實證明左謊言講足100次 係得支那人自己先會信到十足十
外國人一睇就知 你人治社會, 官僚腐敗, 無契約精神, 法制不公, 資訊封閉,
亂搬龍門, 政策朝令夕改, 全部中共自己造成, 更加唔會有轉變
所以人民幣可以自由化/做國際貨幣係無可能既事

洗牌最先洗走個班高官奴才先啦
呢班仆街落哂台無哂權力, 換哂有能力既人做
香港已經可以再風生水起

你香港搞單中環摩天輪出黎到最後係疑似夾自己友食人夾棍既，人地鬼佬又何嘗唔係覺得你黑呢

港紙變廢紙=/=物業變廢磚
業主會要求其他貨幣交易
物業本身個真實價值唔會變
只係換左貨幣單位

呢個係香港大陸化既惡果黎, 當然要付出代價啦, 唔好當人盲

其實樓主意思係港元地位下降 > 金融市場地位下降 > 資金唔再留係香港 > 資產價格下降

97之前，香港從來不存在

靠官商勾結發達，只要一洗牌，呢堆人肯定坐一世監

你烏托幫諗法，返上支那捱下先啦

有冇咩書關係貨幣可以推薦
想再認識多d

貨幣戰爭

其實唔洗講咩腐敗,貪污果d,最簡單一句講完:你覺得中共會容許某樣野唔係佢控制之内? 仲要係貨幣咁重要嘅野

好老實講，香港最奇蹟嘅日子已經過去，而家只係reverse to mean。就算而家有幾好嘅policy ，人才，都唔會改變到大勢。調整心態，做好準備先係最緊要。

如果中國想做大佬，想係世界有話事權，定價權嘅，人民幣就要走出去。但呢個過程最少20－30年

你全家仲會杏家產

我想知新加坡或者中國既命運係去到幾時??
如果有能力離開香港, 去邊度最好??

美帝點先會交支龍頭棒出黎？

暫時睇唔到港紙短期內會變廢紙
始終呢個中間人比中國優勝太多
除非中國成個國家黎個大改革...

殺雞取卵聽過未，支那蠢人最多

係，所以一啲都唔易，但亦都唔係冇可能。百幾年前，英鎊就係而家嘅美金。但二戰之後，英國國力弱，俾美金執到死雞，取代英鎊，成為新霸主

如果你肯生仔，推倒重來果套應該你個仔享

垃圾

何以見得美帝會俾冥幣通行全世界?
講緊係原油結算可以唔用美金 可用冥幣wor
我唔駛信支那做唔做到世界通行 ,只信美帝呢d世界霸者要掌控全世界唔俾佢通行就夠

到point 強分析 留名

係冇可能咖

美金一做唔到第一交易貨幤。美國即時破産。
同英國根本兩回事黎。

人仔走岀去就係大陸啲騙局黎。
貨幤要國際化根本兩三年已經夠有多
例子你參考下複習一千倍嘅歐羅。
點解大陸成日話爭取國際化？
佢根本係知自已一比人仔自由流通成個中國嘅美金會即時消失。所以先攪一帶一路依啲on9 idea 黎保持人仔個使用量。
佢唔放人仔，主因為自已好清楚人仔係遠低於現有嘅purchasing power 。
你哋唔係真係咁天真咁信依一個中國會引領世界下嘛？！

LM

認同樓主提及到華人係鐘意投資物業，而港幣好大機會未來俾人不斷陰乾，但我認為香港地位始終特殊，無論地理位置抑或法制都唔係廿年內可以俾大陸取代到

根據推論，如果有能力嘅應該盡快置業，去確保居住成本同埋社會地位，再有能力嘅應該去移民

愛巴打無視左

所以咪話人民幣取代美金真係難，只有係歷史關鍵位先取代到，可能有生之年都見唔到。
所以諗咁多都冇用，知道而家做咩就夠

認同 不過置左業就會減少左移民的決心

你一講依條騙子，我就諗起佢比人圍

佢嘅書少於一半係真，多數係幻想

我呢段野係講緊我對上個段野，因為我對上個段基本上係純屌你而唔係同你討論，所以我解釋下呢個行為。

基本上你篇野只係一堆廢話，search下google一大堆同你講既野一樣而講得好過你，當然佢地絕大部分都係建制甚至資深建制啦，知我點解想屌你未？

in case你仲想討論既話唔該你：
1. 建立返樓價同港幣既關係，而唔係分別介紹兩樣野然後話佢地有關，如果你覺得你已經做左既話，咁討論到呢度就完喇，中學level都唔知有冇
2. 你講得「唯一」唔該你解釋堆點解其他因素唔係，而唔係你只係提起呢個因素就係「唯一」。但我相信你做唔到，唔講社會同政治眾多因素，淨係講咁多經濟工具入面點解currency 會outstand左出黎，你都好難解釋。
3. 不如你search下「香港+樓價」睇一兩篇文再出聲啦屌。真係好撚不負責任。

利申 真.認真撚

事實上你係外國係唔洗買樓，仲少份責任同債務
係因為香港供樓係俾錢保住自己購買力同時係買緊一樣會升值既野，所以所有人都想買樓

山係石頭海係水
你老母係女人我係你老豆

而且係唔止大陸人，全世界人都覺得係香港買樓好低玩
之前咪有幅graph講香港人既樓價收入比，係大幅拋離全世界既，基本上全世界都想係香港買樓

高質

岩岩睇完其實得啖笑
單單係將中國政府既貨幣政策無限推演已經好搞笑
現實係貨幣問題永遠係國際政治角力黎
一味將中國政府所謂人民幣國際化掛係咀邊然後放大係無意思
你要首先明白美國強大根本係美元作為全球通用貨幣
係呢個前提下，你所作既任何人民幣國際化推論都會變成政治角力
一包含國際政治就已經唔係單一因素可以解釋
仲未計本身用人民幣國際化必定會成功做前提已經係搞笑
當中國國內政治形勢都極不明朗，中國國內經濟金融危機不斷加劇
內憂外患之下人民幣國際化呢個terms都唔知幾耐無聽中國任何媒體聽過
成篇野根本係不切實際既ff文

LM學野

個個都覺得中國唔會變好所以冇事﹐啱㗎

但香港呢廿年嚟特別係近幾年急速沉淪緊﹐香港作為上述角色嘅能力已經變得薄弱

打咁多字，一句gogogo 味得，事後分析有撚用，你話因為連登仔賓洲痕性慾強令樓市升一樣得

一個地方要有改變，要由根基做起，藉住天然優勢賺到再多都好，一國之本冇變終歸徒勞無功。
公平咁講中國仲有得上，但唔係中共嘅中國因為根基已壞冇得攪。

同意香港競爭力的確已經消失左一大半。到今日最大嘅優勢淨翻避稅同銀行。但可以點？我諗唔到一個例子係一個賣國嘅政府會引領一個地方成功。

無錯，時代嘅變遷令到香港天然優勢所餘無幾，但只香港仲保持到獨立性，氣數依然未盡。
香港如果未來十年都係咁上下嘅，各國應該都會開始退水。咁到時唯有自已醒爬

結論：要走趁早

香港地理問題導致永遠只係做到被動一方
以前繁榮 同現在衰落都係被動既結果
無野可以做到 守都守唔到

你信佢？

香港都冇乜c 出路
結局就是新移民佔人口大多數之後
香港文化、核心價值消失
香港變成一個大陸城市
由一班廣東話唔正既人自稱香港人
2046 前真正香港已消失於地球上

屌你老母

一句到尾，香港根本就係比支共控制既籠中鳥

支那衰香港好果班真係弱智兼無腦

香港人問題就係期待救世主出現
突然之間出現一個人
突然之間解決所有問題
講到底唔想自己有付出

本身就冇資産應該點

你都戇撚鳩
依家中國就係持住自己印銀紙威脅緊周邊勢力
睇下台灣 南海 印度

以前大陸唔開放，乜都要係香港出入，大陸精英落晒香港，香港咪勁嘅囉。
樓主講得好岩，香港就好似個adapter 咁，將兩腳插轉三腳插，做嘅嘢low tech到冇得再low tech, 但冇左佢就係唔得。點解香港人唔安分守己，做返adapter咪算，一個adapter想獨立，做得d乜？
以前冇話冇左唔得，不過而家全世界都轉返兩腳牆蘇嚟就個兩腳插了

終於有番d make sense 既推論, 問題係

學到好多野
但一路睇post一路有既最大感覺係
香港一直慢慢沉淪陷緊而香港人係咩都做唔到
btw咩都可以同意 但叫人奶共就不了
做緊果行一奶共香港人實gg

呢個原來係五毛po，樓主係，成班人散播香港失敗論。

其實香港只有7百萬人，剩係食存款+旅遊業已經夠食，當然前提係冇支那同五毛狗抽香港水。

等死

食存款，香港有咩存款?可以點食法?食到幾耐?
我當你幾萬億外匯儲備可以突破所有條文限制，完全自由運用，食到幾耐?
旅遊業佔本地GDP幾多成?旅遊相關收入佔香港整體收入幾多?高消費旅客有幾多你又知唔知?

唔識就返屋企打飛機唔好鳩up啦柒頭

唔同意, 國際化既另一面其當然就係支爆啦

不過為時尚早, 依家只係一個tendency, 未有fact support.

到時到候自然要轉型，唔好同我講話無天然資源乜乜物物，矽谷廿年前夠係一片沙漠

好多字，但一d內容都冇，好中共式發言

同明末宋末一樣，成班有權既官個個都係投降派
得d冇權冇勢既秀才急

好帖必留名

廢撚事應你，程度差太遠

咁你開翻個論政Post，一日過900個正評先講啦

咁香港仆街都得
當年投降既官晚年反而過得好

轉型係要Leaderships
香港好缺乏

留明

吳師青可信

無人想香港有leadership
每一個party都係香港搵著數，你有leadership咪姐係阻佢搵食？燒你春袋都似啦

香港人就係醒過頭 要佢地依家做開荒牛...

香港M2唔勁，係大陸同美國一齊M2，兩邊一齊夾爆香港
鬼佬大陸佬無錯已經好少買香港樓
但一日佢地都借香港呢個Platform交易，一日佢D錢都會留係香港既銀行，銀行水浸有乜Side Effect？咪長期極低息狀態，就算美國加息香港都唔係點加到
低息環境會點？咪槓杆大左，變相鼓厲左大家置業，買磚頭穩陣，就算金管局限制左按揭，發展商索性自己做埋按揭生意，鼓厲成個社會繼續高位上車
當然，乜野供求失衡，土地不足，都係原因，但而家個樓市就係咁多個Factor去Contribute之下，做成今日既局面

我剛剛沖涼果時，唸到C出路
香港可以實行究極式資本主義
奉行Winner take all
有錢人可以玩哂
可以不斷壓窄乖巧既香港人
將香港人既生產力發揮到極致
再將其生產力為有錢人服務
有錢人住得爽，就自然唔願走
咁有錢人既投資同資產可以牢牢咁鎖係香港到
橫掂D窮人都惡唔出樣，頂哂攏都係和理非非佔下中鳩烏下，仲要無槍無炮，仲要鐘意唱今天我
但唸唸下，香港政府真係蠢唔哂
佢好似真係行緊條C路

評已正

So, does it matters to me?
你只有有兩個選擇，留定走？

講真 香港沉淪就係必然存啦

問題係香港收皮後 到底係變成中國一線定二線 甚至三四線既level姐

客觀講 中國而家生活水平 國家質素係比唔上西歐 北美 日本
但係同世界唔少地方比 其實都唔算咁差

so你老母咩，冇神神加句英文好撚有型?

lm學嘢

行之已久

有咩分別？

你都on9
掉轉來講

問題係而家港獨只流於講獨，根本沒有任何經濟論述。

好有point

香港之前仲淨番＂相對公正＂嘅司法制度，先可以保住金融中心地位，隨著警權被濫用，老廉領導不力，刑事檢控受政治考量，律政司處上下分歧，連法庭程序亦釋法騎刧，你話有錢、正當生意人會揀邊度放資金？
誠哥撤資已經係風向儀，港幣同港元資產祇會被陰乾！
人口結構改變代表價值觀改變，亦代表政治取向改變！
中国共产党係極唔願意港幣也文也武，先改人口，再改政治，再後改埋金融（先畀有權有勢嘅人甜頭，等佢地支持轉用支付宝等貨幣），之後一住夾起港元同港元資產，就曬安喇喇！

65歲以上：留
其他，尤其有細路：必走

香港係低稅率地方，但政府都要用錢，咁d錢邊到黎？ 高地價政策就係以地價代替各項稅款，所以你係香港打工，比對歐美國家，一般中/下層的稅交得少，相對就要系香港最珍貴資源上收重稅，所以香港樓價貴，下層市民有選擇唔交呢項高地價嘅權利，但英國佬有信仰，佢地會識得一手拎支槍，一手拎聖經，所以同步發展公營房屋，咁住唔住私樓，變成有錢階級嘅選擇交唔交重稅。
但回歸後,官商勾結枱面化，佢地只係想賺更多錢，同埋新一代習慣左舒服生又怕痕又怕痛，但又想有間屋同條女開心，書都未讀完就想買樓，拍拖無耐就話要結婚買樓，再加每年咁多低下層新移民搶公屋，樓唔貴先奇怪，689 做戲搞多樓比你買，但冇話平比你買。
越升越有，同黃金有得比，QE 後周街係錢，會黎香港買樓好正常。

老老豆豆咪on9啦

家陣唔係香港靠中國

係中國靠香港啊

根本中國d錢就廢紙先唔敢對外開放。

愛康健巴 你篇文上咗yahoo 財經
高汁LM

好長

識睇一定睇留言

留言勁正

起碼有十年賺，賺左錢，錢袋左落袋，之後再算啦

只要獨派能夠指出香港經濟新出路
可以Create到一D野，係有Technical Barrier，而香港可以以此維身既話
港獨必能成事

香港10年後就仆街既話真係走都走唔到…

仆到點

高質 留個靚名再追

我覺得美國唔會比rmb 自由流通去動搖usd 流通率

美國先係最希望中國可以將人民幣自由流通
因為一自由流通，就可以比自由市場調節匯率
假若20年後個世界，仲係咁依靠中國製造既話
未來20年將會有巨額既貿易逆差存在
假若無自由匯率去調節既話
最受傷害既將會係美國製造業同其就業市場
站在美國戰略利益出發
一個地位唔會強過美金，但可以自由流通既人民幣
先符合美國最大利益
而非保住一個，匯率定價不透明，唔能夠通過匯率黎調節貿易逆差既人民幣
以至於大家FF美國會為左鉗制人民幣，而力保港幣地位
大家就真係太過天真
站在美國立場，佢自身既國民既就業，先係美國既重中之重，就好似香港既土地問題咁，所有可以減低美國失業率既方法，包括犧牲港幣，必然會成為美國政府選項之一
現在中國所做既限匯政策，係違反美國利益

香港基建一D都唔差，假若對比世界各國既建築水平
香港基建差既，係差在對基建既需求管理
例如郵輪碼頭，佢起之前點樣同海港城之間互相協調？海港城唔缺船，而郵輪碼頭班次好明顯少好多，使用量不達標，回不到本。
例如港珠澳大橋，好明顯要吸納珠江兩岸既貨運量先可以達到理想使用率，但而家話唔比貨車行，要去人工島轉乘，貨車焗住行翻虎門大橋，深圳焗住起深中通道，係咪ON9？

樓價升真係唔關689事，689係無咁大既本事去吸引咁多北水西水入黎香港
但689係做左好多柒事，為自由市場添亂
假若佢係奉行自由市場既話，就應該唔好有辣招，加大市場流通量，等自由市場去懲罰不理性既買家
假若佢係奉行大政府政策既話，就應該一拼實行租金管理+租務法庭，學德國或新加坡果套，用有效既行政手段控制租金回報率，從而控制樓價
佢D政策就係唔拖唔水，實行不到位，先搞到而家四不像

你睇翻明史宋史
投降左班官大部份得以善終
抗戰到底班官除左死得轟烈英名長存之外，可能都要冚家鏟
假若我地要按明史宋史黎比照既話
香港係咪已經行到末期外強中乾既時間？
有能者或有識之士，不應立在危牆之下？

應為香港有寵大財政儲備就可以亂Fing錢既人，先係禍根
三份一留黎做公務員退休長糧
三份一留黎找基建尾數
得翻三份一可以慢慢咬
你將現時政府財政儲備除三
就計得到假若香港失去"港幣"之後，可以夠咬幾多年

係咪唔記得投共國軍嘅下場

香港人一定有野做得到
現在香港個問題係，大家太缺乏敢去闖，敢去博既精神
我意思唔係搞燒蠔呢D ON9生意，又或者繼續停留係搞Platform性質既Application
香港需要既，係一班仲後生，仲有得博既年青人
去創造一D可以比現時事物好十倍既事情
例如而家大家講緊既AI，又或者再Advance D既Brain Machine Interface，好多新方向都有得搞，只係缺乏一群有實行力既人去搞
假若大家Raise到呢Idea，又做到Prototype，點會無人投資？誠哥個維港基金，就最鐘意呢D野？點解佢要去到咁遠，去到以色烈，去到美國，先揀到佢想揀既心水Project？而非香港呢？
香港搞Start Up既，十居其九都係想圈錢，上市，再上岸，上左岸之後點？咪嘆下世界，或者搞下其它唔到肉既Project仔玩下咁？香港定義成功既標準太窄，就係賺錢搵夠走人，而非不斷持續性地創新，去不斷Improve個Product，當你既Product透過持續進步而好人十倍果時，果時你就會不知不覺咁變成Technical Monopoly，即係變成一間Facebook、Google
假若成個香港，都係充斥住一群咁既年青人，大家對成功既定義唔在框住係揸靚車，買私樓，得閒去旅行，而係就算自己已經搵到，都再訓身括出去，你估馬雲馬化騰仲有位企咩？大陸佬仲唔買香港人怕咩？

呢個比喻相當好

廉價的朋友係柒頭

你認為人民幣自由化之後，對美國係好事，定係壞事？
假若對美國係壞事既話，佢使乜成日提匯率操縱國？
不斷FF美國係好唔想人民幣自由化發生
呢件事唔係更加得啖笑咩？

下個大運好似向南行，聽人講過，話東南亞會爆上
咁東南亞最好既城市，應該係新加坡

因為人民幣世界通行左之後，佢既匯率就要自由化
而家中美既貿易逆差太大，自由化既匯率可以透過自由市場黎Offset貿易逆差，從而幫助美國就業市場

美國唔會比人民幣變成領導性貨幣
美國只會比人民幣變成日元歐羅呢種，自由流通又未話到事既貨幣
呢個Status對美國既利益係最大化

我估未來世界，太難打大仗
Trump係中國有生意，中共班官又係美國有生意
大家個利益太交集，唔似以前一戰二戰咁，大家D地盤分得咁清楚
北韓核試，都無人敢提出要軍事攻擊北韓
頂多停留係外交手段
中國南海填左幾個島，菲律賓咪揸哂手
呢個年代，你物理上佔領左它人土地，仲要維持大量軍隊係當地控制局勢，太唔符合成本效益
美國果種控制Proxy，打代理人戰爭，先係未來世界既新格局
或者當AI盛行果種，大家上戰場既都係機械人，打仗犧牲既都係機械，打仗成本低左，到果時可能久唔久真係打翻場，無野輸嘛

唔好意思，昨日太好生意，忙得滯，而家答你：

請問圈中既國家，係咪政治體制民主，透明度高，法律公正？
呢個係B2BPay根據IMF定義所例出既自由兌換貨幣清單：

先利申，以上網站都有寫到明，不同監管機構，對自由兌換換定義唔同，根據其它機構既準則，自由兌換貨幣將會更多
根本上，一隻貨幣自唔自由，同佢既國家污糟蠟塌程度無關係
果個國家，只需要佢有一定既吸引力，去維持佢既外匯流入量保持住一定水平，佢就會想搞自由化，自由化好處多，就係商品或金融貿易，可以用你黎做交易貨幣，變相自己國家既貨幣，唔淨止自己國家有需求，其它國家都有需求，咁自己既印錢機器先可以發揮到最大效用
中國個情況，係極大量既財富集中係極小部份人手上，而呢班人往往係中共官員控制財富既Proxy黎，以往咁亂，主要原因係權鬥，但習近平越黎越縮清反對勢力，財富越黎越集中係佢既勢力範圍以下，人民幣自由化既前路就更加順心，因為當財富集中係佢手上，佢就可以控制人民幣流量，從而唔怕人民幣自由化之後出現漰潰既情況發生
咁既解釋，夠簡單未？

因為人類既剛需，依然比美金揸住
就係石油，就係Energy
中國賣比全世界既野，唔係Replaceable，中國賣緊既貨，其它國家都做到，只不過係中國做得比人平，人地先搵中國做
美國賣比全世界既野，係石油，石油到呢一刻為止都係人類既主要能量來源，你可能會問，乜石油唔係中東佬賣咩？但只要石油一日都係用美金結算，一日石油都係美國話事，所操縱。
真正可以動遙美金地位，係能源革命，只要人類有一日可以唔再依靠石油，可有可無，依靠第二樣能源供應，美金地位自然會崩潰，D底衫底褲用人民幣做定價，係無撚用的
所以Elon Musk係倒緊自己國家米

人民幣自由化，可以通過自由匯率升值黎Offset貿易逆差
呢個先係對美國最有利

我曾經有個猜想，就係港幣崩潰後既世界：

當港幣失去地位之後，因為唔再需要經香港做生意，外資同中資，會將資金抽離香港，因為香港無外匯管制，香港既銀行體系將會係短時間之內大量外匯流失，結果金管局要提高息口黎控制外匯流出量

當息口提升，大量外匯流走，第二件發生既事就係以港幣作結算既資產價格下跌，例如恆指同樓價，而到呢個Moment，一班高位接貨，但仲有十幾廿年要供樓既人，佢地就最受害

當以上情況發生，第三件事我認為會出現既，佢地一定會企出黎上街，今次唔係爭取民主，而係真係關係到自己既身家性命財產，D人就會動真火，社會氣壓將會變得非常不穩

呢個時候，咩野人最有So？就係識得玩弄民粹既政客，佢地可以提出大量口號性既民粹式政治宣傳，真係實行唔實行到，無所謂，只需要大家Buy就得，整個社會變成點，就好似澳門式既社會一樣

當香港失去港幣之後，香港已失去利用價值，到時中國仲會唔會投放咁大量資源維穩，我有問號，到時香港咁亂時，可能到時大陸直接提早2047年，將香港直接劃成一個直轄市，咁就大局已定

不認同20年後仲係made in china, 而家已經走左好多去東南亞

假若20年後唔再Made in China
人民幣自由化更對美國無害
因為佢無左定價權
仲可以利用自由匯率調節貿易逆差

反正香港依家都係死剩金融、地產、保險、倫敦金、sales、傳銷

香港聯繫匯率唔係fully-backed咩？

咁假若外匯流走流到一個程度，已經支持唔住呢？
所謂既聯繫匯率，係靠金管局自己用自己既外匯儲備去調節
有聯繫匯率唔係萬能，重點係自己有足夠既外匯儲備先

危急關頭可以反口唔兌俾你

你都係冇答我
到底港幣係咪fully-backed
fully-backed就理論上唔會有呢個情況發生

Elon Musk同頁岩氣都係美國嘢
你話呢？

全部都唔洗學歷,然後搵錢多過一般讀過書專業人士

係得香港咁唔正常

感覺呢個post係五毛post

9 up都咁多人like

Fully backed and so what?
香港個外匯儲備有限數，假若抽資嚴重，唔夠外匯支持，都會失效

吹人民幣自由兌換喎

fully-backed咪即係儲備夠錢買哂所有港紙囉

唔係老馮要兌你

人民幣連佢自己國家啲人都唔撚想要啦

咁用哂外匯港幣都仲跌呢？咁再外乜去撐港幣？

金仔快d 射核彈

中文有句說話叫知恥更乎勇
知恥就叫五毛？

屌你老母
其他巴絲有冇補充?

屌佢家姐
後生D

高質經濟POST 一定要推!!

我唸佢既意思係fully-backed既話
如果市面流通$780 HKD 咁外匯儲備就會有至少$100 HKD
咁但係如果香港抽資嚴重到全球投資者都拋售港元
政府攞曬啲外匯儲備買返曬所有港元返黎 然後港元無人用
香港政府買得曬啲港幣呀 咁之後呢？ 咪全部人用曬人民幣同美金

不過我係度唸緊其實大陸要香港係因為佢既港元
咁如果香港所有野取消港元直接用曬美金結算 咁會有咩影響？

btw 係7/7/2017 香港有為數4,080億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣7倍多，或港元貨幣供應M3約47%。

樓主介唔介意講下點解近期港元兌其他外幣跌到咁勁 (歐, 澳, 加, 英)
連兌美元都跌到去7.825
返而兌日圓跌幅就無咁大呢?

請問2017年一手成交幾多係國內熱錢買入的？

答左呢樣先

]

好撚多FF 位就真

咩人民幣國際化=香港收皮變東北三省

2000 前又唔見香港收皮？

而家香港個問題，唔係話大陸熱錢直接買香港樓
而係大陸需要匯出既錢，外國需要匯入大陸既錢，好大部份都要經香港，做成香港呢個小水塘嚴重水浸，有ibank計過，假若無聯繫匯率Cap住港幣既話，以現今既外匯存備起碼要升50%
香港銀行體系水浸，有乜Side Effect，咪做就嚴重低息環境，要融資槓杆簡單，自然會刺激投機投資活動
樓作為華人社會既重要金融工具，自然會因此受惠，水漲船高，2015大陸匯改失敗到今日，樓市升左幾多？
唔好唔記得，2014先佔中完，社會發生咁大動蕩，正常市場下應該跌便先岩，而家係越升越有
美國加息，點解香港唔跟，因為香港水太多，加左息水更多，搞唔掂

講左N次，個Impact唔係講外來資金直接買樓，係香港太多水做就左寬鬆既借貸環境，從而刺激以樓為首既用港幣結算既金融工具

留名學野 爬左成兩個鐘先追到尾

股市佔中之後2015年大陸爆果時，先跌得勁，我都跌唔少錢
香港樓市領先股市既局面係到到今年樓市去到高峰開始橫行，大家先開始轉投股市
華人社會一直認為磚頭保值，只要銀行批按，上到車既就好大可能會上車先，認為似上車會走寶，呢個心態簡直係DNA入面，華人心態+香港水浸，做就左痴線樓市

2000之前人民幣自由化？
中國由1949到今時今日，人民幣都無自由過
而香港就由1949行運到今日

我唔識炒外匯，無研究過

對大陸，會失去佢可以控制到既Buffer貨幣，假若人民幣未自由化又無左港幣，佢會仆街
對香港，會失去自主既財金政策，假若經濟上有乜事無得靠貨幣政策黎調節經濟

你的論點係 香港唔做人仔窗口 就收皮
我就問香港2000年前都唔係仔對外窗口 又唔見得收皮？？

至1949年起，香港一直係中國貨幣同物資既窗口
由最開初霍英東幫中共走私物資去幫大陸打韓戰
到之後既五豐行、華潤、招商局
到之後改革開放後盛行既地下錢莊
一直以黎香港都係有呢條水，而且規模越黎越大，依賴性越黎越高
你認為係2000年之後香港先有人民幣業務？
係你睇唔到冰山係海底果一浸

中國出口都比東南亞食左一半

都仲有主導權
你起碼加息個快慢自己控制到
唔係話超緊貼咁加

未來係生產自動化個大執下
人工呢個數越唔重要
越會搬離大陸

咁你要講清楚先
你係講緊香港收皮係因為
- 失去人民幣業務？
- 定係 失去中國對外中間人角色？

成日打一大篇野 唔知你個論點係乜...
以上兩點 根本係講緊完全兩回事

點會係兩回事？
香港到今時今日，仲有得做中間人角色，你估真係因為政治昌明，法治廉潔，鬼佬或者大陸佬好願意比佣香港人抽？專登將生意放係香港比香港過水濕腳？
香港仲做得成中間人，最主要原因係中國人民幣唔可以自由流通，要經過香港透過港幣黎同外國自由對兌黎做生意，假使有日，大陸佬可以直接行出去，或者鬼佬可以直接行入大陸，個中間人仲有乜野存在價值？
舉個貼身D既例子等你明白一D，以前大家叫雞要經馬夫，但係家下有左Instagram，你叫雞會唔會再想經馬夫，當然直接搵PTGF，咁以前D馬夫點算？咪要轉行。

高汁post

LM
但問題係，中國唔係歐盟(英國除外)同日本，更加唔係廣場協議之下既日本，中國既體積、人口同經濟力量既規模仲要遠比日歐同俄羅斯更龐大，中國隨時都可以反咬美國一淡搞人民幣國際化和一帶一露而威脅到美國既美元霸主地位(美國令到中國o係美國可控範圍之內搞中式擴張既願望落空)

再加上歐日係美國條o靚

中國憑乜反咬？
能源比美國控制住
用和平手段係永遠取代唔到美國既領導地位
用戰爭手段只會淪為當年日本德國既下場，比美國Control住石油，結果武器再精良都因為輸能源而打輸仗
除非中國可以研發出離開石化燃料既有效能源供應，黎推動佢既工業同武器，咁就有得打

老老柒柒
唔覺得係唯一

咁岩睇起林鄭最新講樓
如果香港政府真係有心學新加坡
割開 住屋市場 同 炒樓市場
(買起新界原居民d 地， 迫大地產佬放番d 囤地出尼 etc)
一樣可以推低樓價

先唔評論林鄭做唔做到， 有無心咁做
但係香港政府絕對有能力咁做

點會係唯一

我認同樓主經濟觀點，但唔認同政治觀點

樓主認為習可集中權力和財富，有利國際化
但習乃一傀儡，經濟以江派為首，另有多方其他勢力
佢不能掌控軍隊，十八大只能以打破江派勢力為目標
係落台前能否掙脫枷鎖仲未睇到曙光

單以經濟角度，就算佢集中到財富要控制匯率亦不可能
因為人民幣國際化首要條件係人民幣走出去
兩者互相矛盾
一係你集中係你自己手中，你唔可能要人用你既錢結算但你又揸住唔比出面流通
美國海外美元結算比美國自己既美元多
正因爲世界經濟一路發展，因應結算同流動性需求會不停需要美元，越發展越要美金
所以美國狂印銀紙唔會變津巴布韋
但津巴布韋印就會好津巴布韋
我之前留言講過離岸兌換價會反過來影響在岸價就會出現，因為人民幣國際化海外規模大於中國本身

可能局部國際化，同俄羅斯北韓互相打飛機呃自己國民

最後，我亦覺得係最重要問題，人民幣國際化亦唔係你叫人用人地就用
用你做結算貨幣係一個信心問題
對一隻貨幣既信心層面太廣，費事打字，you name it

最後，樓主高質應該多啲出post

高汁留明

從政治黎講，呢一刻中國既政治籌碼，係完全唔具備人民幣自由化既條件
但我地拉長個Timeline黎睇呢？十年？廿年？呢段時間中國會唔會變成有條件自由化呢？
十幾年前香港推八達通果時，而大陸仲用緊霉菜人仔，大家都估唔到Cashless Payment大陸會行得快過香港咁多

私人地產商先唔會大量起樓
而家個情況好似燃油市場
幾間油公司有共識
輪流放貨
抬高個價
2017私人發展商已經無出打地基Tender
黎調節未來供應量

點解你連呢樣都知 你究竟做邊行

中資有中國中冶，萬科，萬達，路勁，海航，萊蒙，龍光，合景等等
港資連本身做Contractor既俊和都撈埋地產
係咁既競爭環境下，佢地都聯手調整緊個出貨量

咁樓主點解釋大陸樓市升得仲快過香港

大陸樓市只限北京上海深圳升得快，其它二三四線城市升幅係不及香港
大陸因為經濟由政治主導，導致好多大公司都將佢地既總部又或者業務發展圍繞住政治權力核心，結果就係一大堆公司塞係三個大城市，而年青人為左得到更好既就業前景，湧哂去三個城市，咁多年青人湧得入去，大部份自然希望結婚生仔都係果度，結果就長期形成大量"剛需"，自然樓市係有價有市
呢三個城市因為以上問題，除左樓價高之外，仲有一大堆都市病，交通超級嚴重擠塞，空氣超級嚴重污染，外來人口同本地人口因戶藉問題所導致既醫療同教育資源失衡，一大堆問題出現
That's why北京要搞雄安做副首都，深圳要發大成大灣區，上海而家發展到臨港，就係要將政治權力分散，再Draw翻散個人口分佈，減輕大城市病

前特首呼籲年輕人返內地發展其實亦不無道理既 畢竟中國漸漸踏入國際化 引入左好多新既行業 而香港仲係只能靠貨幣去維持自己個位置 咁多年黎無進步過 樓價暴跌必然影響經濟民生 好多人都想樓價跌但唔諗背後原因 預期想佢跌 不如諗下點樣改善教育 保留人才 發展新科技增加新行業去提升港幣既購買力仲好

又黎習派江派，當呢度大紀元？仲信你就真係肛派喇

但係有research 做過，就算不斷發展周邊城市，人始終傾向係首都/大城市（中心點）發展，人只會越黎越多，唔會work。

德國同美國個Model就係反例子
好多大公司都分散係各個城市，唔會集中係一個
因為人地個經濟唔係政治主導，而係政治服務經濟
人口越集中，只証明果個國家既政治越落後

權鬥太亂，我已經唔識睇
今日當權，它日都可以仆街，風水輪流轉

AI個impact 太大，香港既金融同服務業好快被取代，IT落後到咁已經追唔到，我諗唔到仲有咩生產力。

垃圾五毛狗貼

聯系滙率制度還好嗎
香港外滙準備金被借出ma

其實樓價嘅升跌, 主要都係demand and supply

香港每年建屋速度, 同埋人口增加速度有眼睇. 每日一車車大陸人運落嚟.

仲有早幾年大陸人拎六球嘢買樓就有埋身份證送. 而加無身份証送, 點解大陸人咁鍾意買樓? 而點解大陸政府又咁驚人走資? 主要係香港仲算係有法治, 唔係大陸咁老屈你就可以送你坐監同拎咗你D財產. 所以大陸D有錢佬就咁鍾意起香港買樓

仲有香港人自己需要未計. 雖然香港經濟無80年代起飛果陣咁好, 但係失業率低, 好多人其實供得起樓, 不過無首期, 你見D新盤19幾萬人去排隊就知香港好多人有能加買.

以上呢D demand同supply 同港幣地位無乜關係

香港樓價跌, 主要係大陸人唔再信香港法治, 同埋大陸同香港經濟同時仆直

其實有無人可以回答下？

任志剛：以港元交易已不切實際

呢段時間少左好多大陸人買樓，成交數據是公開的，你可以上政府既公開資料查冊一下
大陸人少左買香港樓，但香港樓價越升越有，由大陸人買樓而引致Demand急升，而引致香港樓價急升，呢個立論已經不攻而破，而香港樓價升，背後既原因係更深層次，而非簡單既供需，可以解釋得到

加辣後用公司， 大家都識用公司買樓，無成交樓價唔會乾升

巴打你既然搵咗資料，可唔可以post 埋上黎， 同埋你都可以睇埋樓市邊幾年升得最快， 不如你用d 數據証明吓點"不攻自破"

其實你話d 錢湧入嚟， 用咩渠道湧入黎？ 大陸外管煩到hihi

加辣後用公司， 大家都識用公司買樓，無成交樓價唔會乾升
>>用公司名義買樓要比BSD，15%

巴打你既然搵咗資料，可唔可以post 埋上黎， 同埋你都可以睇埋樓市邊幾年升得最快， 不如你用d 數據証明吓點"不攻自破"
>>以下係數字：
2017年第1季香港一手私人住宅市場。已知內地個人買家佔宗數比例15.0%。佔金額比例20.8%。數字按季分別下降2.7及3.5個百分點，比例仍然處於短期高位，卻低於2012年BSD實施前的高水平，兩成到五成間。可視作內地買家看好香港樓市，持續入市。同時本地買家湧現，壓過內地買家，推低內地買家的比例。
首季二手私人住宅市場。已知內地個人買家佔宗數6.5%，佔金額9.3%；數字分別微跌0.8及微升1.0個百分點。兩個比例連續六個季度在半成到一成間徘徊，可視為平穩發展。
第四季整體私人住宅市場。已知內地個人買家佔宗數8.9%，佔金額14.2%；數字分別下降1.5及1.4個百分點。
2017年，個樓價升幅個Slope，係無變過架哦，點解大陸人買樓比例少咁多，個Slope都可以維持一樣？

其實你話d 錢湧入嚟， 用咩渠道湧入黎？ 大陸外管煩到hihi
>>大把，澳門賭場，地下錢莊，七人車，漁船

大把人排隊買樓， demand 係咪咗

"細大把，澳門賭場，地下錢莊，七人車，漁船"

已經無得verify

香港人都有demand, 大陸人買樓比率細咗等於香港人加大陸人個demnd 細咗

你好撚想啲樓跌？

大把人排隊買樓，咁買樓果D，係揸住現金買樓？還是係做按揭攤開30年供樓？假若係揸住現金現兜兜買樓，呢個就真Demand，假若買樓要上會供樓，仲要銀行借唔足要問發展商借埋果D，你要記住，呢D人本身係無能力買樓，只不過係香港銀行體系嚴重水浸，D錢唔借出去佢甚至連存款利息都比唔起，有水魚認投就拿拿臨批筆錢出去，呢D Demand係由於銀行體系嚴重水浸所做成既崎型Demand，唔係真Demand。假若香港銀行體系無水浸，呢班無能力買樓既人根本買唔起樓，佢地買唔起樓樓市就真係會無左個Demand，到時就真係冚。
我掉轉頭講，假若香港成個銀行體系係正常，點解銀行都不斷出風險報告話香港樓價已經極高要摸頂，都仲要透過發展商咁係咁批錢出去借比人去買樓？
澳門賭場，地下錢莊，七人車，漁船係完全無得Verify，因為全部都係犯法，枱面上你唔會睇得到，但唔代表佢地唔存在，至少我做生意，地下錢莊我自己都用到Fap Fap聲。

樓價唔係我想就會跌得到

無啦啦做乜會想樓市咁戇on9 嫌錢多得滯？

換外匯

一炮過買先係demand?

一個社會，紙上富貴，有乜野用？
真正既財富，唔係話你有辣跑住豪宅有女攬就叫有錢
真正既財富，係講緊一個社會，係咪可以持續性咁改變大家既生活，無論科技上、福利上、生產力上、價值觀上，都可以持續地一日進步過一日，呢D財富你先可以Long Last到幾千年
中東D產油國家，過去幾十年靠住石油可以過住D超級豪華既生活水平，但而家已經好多國家，連中國同印度，都定左時間表，逐步取替內燃機引擎汽車，內燃機引擎汽車佔左石油需求一半，而與此同時美國仲要玩頁岩油頁岩氣，日本韓國要玩可燃冰，到時石油需求少一半，石油生產多幾成，而中東呢個地區因為氣候變化而變得越黎越唔適合人類居住，你認為中東既富貴日子仲可以過得幾耐？
香港人就係咁撚短視

你本身無能力買，而家銀行因為水浸，焗鳩住亂借錢比你買樓，呢D Demand係銀行水浸谷出黎
銀行水退，銀根收緊，到果一刻仲買得起樓，呢D先叫剛需，真火
明唔撚明呀柒頭！

陰乾港幣地位
時機適合再用人民幣替代港幣
Plot係咁行

係聯系匯率
唔係hkd

唔使咁火喎， 理性討論

我覺得要proof 到唔係 supply and demand 先諗你果d verify 唔到嘅嘢

你覺得唔啱聽就算喇

最後一句喇， 全香港人都要住，毎日有150人入黎， 而加700 萬人， 之後人口預測會升到800萬， d 人唔使住咩， 建屋速度又追唔追得上呢？

洗撚獨立?
同以前一樣，我有我做世界仔，你有你內鬥，走資。
一樣咁過

算啦，樓主自己都講撚左中國失敗係因為人民垃圾，中國高質香港真係有咩賣點?

我舉多個例子
好多人都想屌結衣，但要屌結衣，就要比一億，結果無人比得起，想屌結衣呢家野變成大家既夢想，一樣大家都想有但無人比得起既野，呢D不能叫做Demand，只能叫做夢想
你可能會話，性愛係剛需黎，人人都需要，但要解決性愛，你屌結衣解決到，打飛機都可以解決到，而打飛機既解決成本仲要低好多
而家有個痴線佬，叫做劉馬車，佢突然變到超級發達，然後走黎連登同大家講，假若要屌結衣，我借錢比你，多多都借
之後連登仔大家突然之間覺得，人一世物一世，屌完結衣就會死而無憾，結果大家爭住同劉馬車借錢，再去屌結衣，但因為結衣供應有限，結果屌結衣變得越黎越貴
連登仔企出黎講，因為性愛係剛需，所以屌結衣都係剛需，但你唸深一層，你本身打飛機解決到，點解而家要麻醉自己屌結衣都係剛需呢？假若無劉馬車呢個人，大家仲屌唔屌得起結衣呢？
翻番黎，假若你要住屋，你可以買綠表公屋，或者去買愛炫美，大家都解決到住屋需求
但唔好直接將買愛炫美劃做剛需

學到野

題外話
近排了解人口老化呢個社會問題，
未來20年係全球人口老化最嚴重既時期，
醫療、保健、安老係一個需求好大市場，
80後、90後、00後食曬呢個時期，
呢個可以話係商機，但拉遠黎睇，
係一個好大既社會問題

醫療保健市場關你事嗎？
同一款藥，唔同地區，唔同國家，售價唔一樣
本身醫藥就係一門可以搞Trivago形式既生意
但至今時今日都無人做到
Why
太多既得利益所在
持份者極少
香港無全民退保
大部份人連供樓都有壓力
佢地退休都無保障
無保障就等如無錢

巴打你覺得如果有首期，過到壓測供得起，有自住需要(但唔急) ，現階段係咪買樓時機？

同埋對政府辣招有咩睇法？

用過第二個女仔做例子

炒股啦
我D錢分開兩舊
一舊買藍籌保本
一舊博既
藍籌保本過去半年有ROI 8%
博既舊過去果個月有ROI 100%
拉云半年計都有幾十% ROI
同埋美國同日本好多好正既Patent都無係中國同香港Reg
你Reg個Temp Patent先一皮野
成功左正苦再Grand你廿萬
之後就可以攞住個Patent去招遙撞騙或者去Franchise比人，賣斷又得
炒Patent個ROI咪仲高

用結衣先入肉

上個月一倍
𣶹生工具都要訓身果隻喎
可唔可以分享多啲投資野

無玩𣶹生工具
玩正股

同路人 大陸依家係咁捉人

而家轉左，搵D剛剛係大陸賣樓既香港人
同佢換錢
勁正

無三不成幾
三十年都係幾十年
我就應該未死得
你就唔撚知啦

但實情係而家連打個飛機都貴到要借錢
要解決性慾一係強姦一係夢遺？

買綠表居屋首先要輪5年抽倒公屋先有份綠表
一般人用白表買要補返地價，天水圍d 10幾年樓齡居屋都500幾萬

打飛機 = 同老豆老母住
毒撚屌公屋妹 = 窮人買居屋
毒撚屌女神/結衣 = 窮人借貴利買海之戀

題外話

覺唔覺香港銀行好落後？十年前，就話香港人有8達通用好引以為傲姐，十年前仲覺得8達通好爽皮？唔係想奶共，但依加大陸 韓國真係快香港好多實現cashless society，用曬微信scan qr code 或者卡比錢，同埋大陸啲銀行好耐之前已經有 過/入數 send條message去通知你既服務 但香港呢？ 都仲係要去atm 入數影張紙比人 真係笑撚死人。 係近年先有啲銀行apps用黎check數，仲要好麻煩。 總之成件事反應左香港好落後，無得唔認。

其實先唔好話咩好大改革，簡單到連金融，銀行業既 ways of delivering services 都唔進步 我諗如果要香港跟上人地腳步應該好難？因為香港好標榜 金融 銀行業 乜乜柒柒，如果實行呢啲野會唔會令銀行業損失好多？ 想問樓主點睇

唉，小女認為香港真係淨係靠食老本，故步自封，唔創新改革一啲體制，遲早玩完。同埋好似樓主咁講，無一個偉人 好似孫中山 或者Steve Jobs去影響 或者改善香港真係好難有轉機。因為會食老本既人通常都係上曬岸 自私的上流社會 有錢有地位 仲洗乜理香港會變曬點？ 比我都寧願繼續榨壓班中低層 賺夠走人

好認同你講既野
其實係因為上面個邊既得利益者想keep 住自己利益而唔去改變
到出現有人想改變而令佢地利益小左既時候
佢地咪會打壓去保護佢地現有既利益
而家個風氣就係速食而唔會睇長遠既發展
就算有心想發展既人都唔會黎香港投資香港啦
所以香港只會一路差落去
或者呢個正正係大陸想睇到既景像
到時你班香港人就要倚靠大陸
返大陸住返大陸返工

暫時成個post剩係睇左一半
講少少：好多人（包括樓主）都將個假設放係人民幣成功國際化，支那國完全開放到既前設上
而呢個前設係基於30年前既預算，去到今日仲用30年前既願望黎predict會唔會太落後時代？

人民幣會取代港幣

基本上除左成哥
其他都好大機會出事

就當美國交左出黎
咁又有邊個夠料拎得起？

亂先正常
面對共產政權唔亂先怪
不過咁，亂既同時意味住新既事物出現
就要睇新既野可以比到香港咩既方向

你想要咩經濟論述？

呢樣真係各自表述
你話對香港有咩影響 係好定壞 都無人講得清楚

呢個問題同電力市場類似
門檻太高，唔係話夠多錢就做得起

好老實講，揸龍頭棒個國家都唔好過
班細既打架要出黎
出面有人賴屎又要理
邊到有瘟疫又要理
得閒仲要比恐怖分子炸

班細既都可以種下野不問世事
大佬都不問世事咁實比班細既屌到上天花板

伯恩光學都好屈機

上海同香港既例子好岩解釋前者+後者
論市值，上海個股市起過香港
然而論世界金融既影響力邊個大？
答案不言而喻
大而無當都係垃圾，現代需要既係小而精巧（當然大到就最好啦）

而支那既經濟總量都會咁大落去，但唔會好似過去30年咁增長得咁快
來自外資/歐美既技術輸入好快就會中斷
依靠內需/自主研發根本取代唔到外來技術既優質
一出海同他國競爭短板就顯而易見
咁共慘黨既選擇就得返一個-內亞 內陸
亦都即係一帶一路
未來支那經濟既生命線就係由駐馬店到波斯既平源高山

終於睇哂成個post
關於香港樓市，呢樣要睇埋背後一個問題：究竟香港靠咩支撐住個地位，令到樣樣野都值錢過支那既？
係因為「一國兩制」優勢？英國殖民打好根基？定係本身香港有野係獨一無二，只係我地不自覺？
如果樓主個假設係正確，咁支那係上海搞個「上海幣」，對外宣稱自由貿易，背後由返黨揸莊咪完全解決到問題

而且樓主講支那既野時，佢係完全expect支那腦中計劃既野係100%成功，無考慮過失敗既風險，而且佢完全忽略左共產黨既黨性，你地唔好以為共產黨剩係得個名先得架 用一般既經濟學理論唔會解釋到共產國度既現象，國內政治=經濟，所以要結合埋本身共產黨黨內既生態先可以睇得通個picture
講到尾，樓主仲係抱住30年前既美好願望黎predict，睇世界仲係用緊「經濟全球化」既觀點去睇

至於權鬥果到，呢樣係共產國度內既「正常現象」
比食物比豬食，養大左隻豬就要劏左佢
人都係一樣
只不過係共產黨治下就會以「權鬥」呈現出黎
過去30年開放造就左一大班權傾朝野既富人階級
黨中央覺得呢班外人經唔過考驗
一有外來力量時會第一時間轉泊碼頭
反正宜家支那都累積到一定資本，已經唔需要太多豬
所以就要劏呢班豬
而班豬為左生存，佢地必然會反擊，但一定係黨中央勝利
因為佢地唔夠下定決心
而每打一次土豪，黨就會變弱一次
最終會自我消減

關於港獨同香港未來果到
如果將港獨睇成係失敗者發老皮既思維咁會 miss左好多野
但將港獨睇成一種信號 咁個視野就會闊好多
香港本身就係西方同東方既中心，所以香港人可以用到相對客觀既角度睇支那同西方
香港由08年既大支那膠，急速變成港獨思潮，係因為支那係呢10年到轉左一個幾大既方向，而且個方向係極之壞
香港民族主義由反黨走向反中，再走向反華就係支那走回頭路/更差既反證

但信號點樣變成救香港既啟示，就要睇香港人可否由上海工部局既衰敗中吸取教訓
如果香港人可以參透到30年代上海衰落既原因，咁救港方案呼之欲出

點解重有人覺得啲樓係炒價
全世界都印錢紙，啲野點會唔貴

唔返工你養我呀

其他國家邊度有咁貴

高質回應

支爆先

支付寶一話要踩黎香港
誠哥仔就醒水要同馬雲一齊搞
各自50%
但誠哥仔講明唔加入董事會
實權比馬雲揸住
香港未來點，我唸大家都估得到

整死港幣，對低下層1d好處都冇。
而有錢人一定會早一線轉移自己資產。
而且港幣跌，萬物齊漲

低下層係要影響到民生先識反抗
(整死港幣)

到個時，中國會有藉口話「打救」香港
香港正式回歸

技術移民啦屌

想問下上海、北京、廣州樓價高唔高？

幫推

我覺得其實香港人唔蠢，一出世就可以接觸到普通話，英文，廣東話 已經係一種優勢
唔係香港人唔想創新，唔想做leader
而係香港既風氣令到香港人唔敢創新
尤其d長輩父母，好少話會support仔女去做it
覺得關電腦事既就係打機 或者維修電腦手機
所以一係專攻理科 商科 做金融
如果想要leader 創新人才
真係要從教育同風氣入手

英國、英國、加拿大、澳洲升唔少

學我番大陸做野 賺大陸錢 之後帶錢番Hk用

有劉仲敬feel

得阿姨學真傳

好多野歸功於國際往返便利
以前 你話係日本買樓 有幾多做 而家 不動產係香港搵到食架
加上互聯網能力 老實d講 以前消息冇咁國際化 而家 大家靠消息炒股 一彈消息就炒 都消化得好快
人民幣問題係唔透明 冇人信得過佢 今日同你換 聽日就去你度投資畀返你 簡單d講 大家信邊隻貨幣 呢刻 美金高調縮表 人民幣唔會咁做 因為佢要keep住減小債問題 有d野 最後要通過印錢 你話人民幣 今日欠 聽日可以篤篤手指write off咗佢 但有d野 唔係篤下就得 佢點都要印啲出黎

人民幣爆之前有巴打講過 我都信
中國預見爆一刻 佢會將所有野轉落地產 再不放行交易 令個價一夜凍結 兩年前 不斷講要軟著陸 佢做到
我都相信 會有下一次 下一次佢都會成功 都會發生多一次 佢會再成功 但將來發生次數同密度 佢地會多同短 最後爆鑊金

日本舊路

經濟走日本路
政治走中國路

好欣賞樓主宏觀得嚟又好微觀
政經視野好好
可否跟你學嘢

細佬開左新Post：

施政報告割裂樓市的政策 私樓將變成純粹投資工具

首先，公私切割是很明顯的，即是私樓已經不是解決市民置業需求的工具，純粹是投資的工具。

第二，置業階梯是重置了：
公屋→綠置居→居屋
白居二→居屋
港人首置上車盤→私樓
完全是三條隊。

第三，既然私樓已經不是用來住，則怎樣升已經不關政府事，以後問林鄭樓市點，只有遙指「港人首置上車盤」。

第四，香港私樓的價格走勢，純粹考慮私樓的投資價值，9月23日大陸多個城市推出極辣的限購限貸政策，部份大陸購買力將回流香港，交付15%印花稅及扣減10%按揭成數也會來港置業，記著內地人的置業取向和香港人是不一樣的，他們首選的區份/大小是不一樣。既然政府透過綠置居/白居二/港人首置上車盤陰乾了市場對納米樓/細價盤的需求，將來私人發展商的營銷策略自然會轉向吸引這部份的大陸購買力，私樓發展將會更脫離香港本土的實際需要。

第五，加息、縮表等等的負面效應，將會被投資價值上升取代，而交通的改善，產業的提升，都會先提高租金水平，然後谷高樓價。

以上意見轉至脫苦海，專講樓市既Blogger，善於用大量樓市數據/土地供應分析，一直以黎都非常之準：

香港房屋要達至供需平衡，就算將政府手頭上所有土地發展計劃同時展開，但要由公開諮詢 > 規劃 > 填海/開山 > 建設 > 到真係住，整個過程都要十幾年時間，政府內部有條數，係要去到204X年，香港土地先可以達至供需平衡

就因為政府充份明白，未來十幾年都無可能從增加供應入手去根治樓價問題，現在既政策就是為政府未來十幾年的施政提供逃生門，去逃避樓價問題，每年拋幾千個水泡落海，你執到就執，執唔到我就無辦法架啦，等下年抽獎囉

小弟愚見，今次施政報告基本上為未來私樓升市定下Foundation，升勢將會在香港遇到下一個Trigger Point的情況下而終止，而未來可見既Trigger Point，將會係港幣地位問題。

延伸閱讀：
唯一能動搖香港樓價的，是港幣的地位

多謝，大家一齊學習

大陸太過中央集權
佢地本身既能量係好撚大
反共係正確方法，我個人都反共
但面對敵人，最重要就係需要正確分析對手
而往往香港人係呢一方面都做得非常之差
過份自大或過份自卑

留名反思

香港要擴展唔同產業先有出路
渣死一範一定死梗

lm 學嘢！

唔止港幣和人民幣。
大陸好多野，都仲靠緊香港呢個中間人角式。

中國其他城市都係咁。
所以政府其實整條高鐵，一地兩檢。
係好有遠見。
係班反對派冇知。
一旦大陸惦，香港唔惦，可以即刻買飛，坐高鐵返大陸。
學好普通話，好重要，比學好英文更有用。
移民英語地區，英美加澳，你冇1000萬在手，都唔會浸你玩。
移民大陸其他城市，就好易。

睇唔到有任何野可以令樓價跌

咁我真係祝你好運

學好普通話，好重要，比學好英文更有用。

強貼留名學野

agree，出面大把傻仔以為政府救市，政府根本係任樓市吸大陸水，十年過去了07 至17政府做過乜，阻你買樓law， 仲幻想政府負責，triggering pt.都可以係大陸自己收皮，事後先知，但玩多十年己經唔知去到邊個位了，香港人在這生活被逼玩樓市過山車

點解大家對人仔完全自由開放咁樂觀？
會慢慢開放係會， 完全自由暫時睇仲未有可能， 因為咁樣美國就可以玩死你人仔， 睇下日元幾慘就係先例， 除非人仔強到一個地步可以令全世界質易唔用美元結算大部份轉向人仔直接結算， 但美國會俾呢樣野發生咩？
唔好話2047，黎多個50年都未會見到

留名學嘢

人地用租金就可以玩死你，一日無租金管制咩創新行業都唔會搞得起。

你死燃返上去先啦。

咪就係﹐當有個好正嘅idea想全職一年半載做嘅時候，淨係諗要交果份租已經卻步

真

成真